### HOOK

Модуль для сбора данных и удаленного взаимодействия с беспилотным ТС.
Реализуется в виде обертки над
[osc_device](https://gitlab.com/starline/oscar_utils/device),
который скачиватеся при сборке проекта.


#### Запуск

Запуск модуля может производиться как внутри dev контейнера. Для этого:

```bash
bash /apollo/modules/oscar/hook/hook_cyberrt/scripts/run_within_env.bash <path/to/cfg.json>
```

Так и в отдельном docker-контейнере. Для этого:

```bash
bash <path/to/hook>/hook_cyberrt/docker/run.bash <path/inside/docker/to/cfg.json>
```

В случае первого запуска произведется сборка соответствующего docker-образа.
Путь до конфигурационного файла должен быть абсолютным и внутри контейнера.

*Перед запуском в отдельном docker-контейнере требуется предварительно
произвести сборку проекта в dev контейнере.*


#### Агрегация

Агрегируемые данные накапливаются и отправляются через задаваемый интервал
времени.

В случае отсутствия соединения с сервером (брокером) данные продолжают
накапливаться, разделяясь при этом на части, соответствующие интервалу времени
отправки.

При достижении некоторого максимального значения накопленный буфер разделяется
пополам и новые данные частями замещают вторую (более позднюю) половину
буфера. Таким образом, при возвращении связи с сревером, ему придут данные и
за некоторый период до потери связи, и за тот же период до ее восстановления.


#### Формат передаваемых данных

Агрегируемые данные разделяются по соответствующим топикам, из которых
переправляются только некоторые поля.

Формат передаваемых данных:

```
{
    'topic_1' : {'meta   : {},
                 'key_1' : [val_1, val_2, ...],
                 'key_2' : [...],
                  ...
                 }

    'topic_2' : {...},
     ...
 }
```

Под ключем `meta` для каждого топика может храниться некоторая дополнительная информация. В частности, используется ключ `reps` (от repeats) для сжатого представления передаваемых данных:

```
{
    'meta' : { 'reps' : { 'key_1' : [[pos_1, repeat_nums],
                                     [pos_2: repeat_nums],
                                     ... ],
                          'key_2' : [...],
                           ...
                         }
              }
 }
```

Такой подход использется в случае уменьшения объема передаваемых данных с низкой
кардинальностью сохраняя читаемость.

Пример данных в описываемом формате:

```
{
    'gnss'    : {'t'   : [1714991221.42,     1714991221.52,     1714991221.62],
                 'lat' : [59.52690463023488, 59.52692074356411, 59.52693688234936]
                 }

    'chassis' : {'t'         : [1714991221.383, 1714991221.393, 1714991221.403],
                 'speed_kph' : [84.3,           85.6,           84.3],
                 'sw_prc'    : [0.395,          0.417,          0.417]}
 }
```

После сжатия:

```
{
    'gnss'    : {'t'   : [1714991221.42,     1714991221.52,     1714991221.62],
                 'lat' : [59.52690463023488, 59.52692074356411, 59.52693688234936]
                 }

    'chassis' : {'t'         : [1714991221.383, 1714991221.393, 1714991221.403],
                 'speed_kph' : [84.3,           85.6,           84.3],
                 'sw_prc'    : [0.395,          0.417],
                 'meta'      : {'reps' : {'sw_prc': [ [1,1] ] } }
                 }
 }
```

